<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE ead SYSTEM "./schemas/ead_sia.dtd">
<ead>
    <!-- Groupe 1 : début de l'encodage -->
    <eadheader>
        <eadid>20110282_CRMHIDF</eadid>
        <filedesc>
            <titlestmt>
                <titleproper>Conservation régionale des monuments historiques d'Île-de-France : 
                    programmation et conduite de travaux sur des édifices publics (1956-1993)</titleproper>
                <subtitle>Répertoire numérique</subtitle>
                <author>Établi par Arnaud de Castelbaiac, Service interministériel des archives de France;
                    Danièle Kriser, Service national des travaux; Marie Castaing; 
                    Anne Briqueler; Audrey Poirier</author> <!-- Un seul élément pour tous les noms d'après la DTD SIA-->
            </titlestmt>
            <editionstmt>
                <edition>1ere édition électronique</edition>
            </editionstmt>
            <publicationstmt>
                <publisher>Archives nationales</publisher>
                <address>
                    <addressline>2 rue des Archives, 77300 Fontainebleau</addressline> <!-- adresse de 
                    la localisation physique ? utiliser plutôt un physloc ? -->
                </address>
                <date normal="2011">2011</date>
            </publicationstmt>
        </filedesc>
        <profiledesc>
            <creation>Instrument de recherche en XML/EAD produit à l'aide du logiciel oXygen par 
                conversion manuelle du fichier Word, en juin 2022. Auteurs de la conversion: étudiants du 
                Master 2 "Technologies numériques appliquées à l'histoire", promotion 2022.</creation>
            <langusage>
                <language langcode="fre">français</language>
            </langusage>
            <descrules>Conforme à la norme ISAD(G) et aux règles d'application de la DTD EAD 
                (version 2022) aux Archives nationales.</descrules>
        </profiledesc>
        <revisiondesc>
            <change>
                <date></date>
                <item></item>
            </change>
        </revisiondesc>
    </eadheader>
    <!-- Groupe 1 : fin de l'encodage -->
    <!-- Groupe 2 : début de l'encodage -->
    <archdesc level="series">
        <did>
            <unitid type="cote-de-consultation">20110282/1-20110282/74</unitid> <!-- quel type choisir ? -->
            <unittitle>Conservation régionale des monuments historiques d'Île-de-France : 
                programmation et conduite de travaux sur des édifices publics.</unittitle>
            <unitdate normal="1956/1993">XXe siècle</unitdate>
            <origination>
                <corpname>Conservation régionale des monuments historiques d'Île-de-France, N1 = 5181</corpname> <!-- A quoi correspond N1 = 5181 ?-->
            </origination>
            <physdesc>
                <extent>74 cartons de type dimab</extent> <!-- pas néessaire de mettre le type dans un physfacet ?  -->
                <dimensions>25 mètres linéaires</dimensions>
            </physdesc>
        </did>
        <accessrestrict>
            <p>Communicables selon les dispositions du code du patrimoine</p>
        </accessrestrict>
        <userestrict>
            <p>La reproduction peut être autorisée lorsque l'état matériel des documents le permet,
                sous réserve des droits de propriété littéraire et artistique attachés à certains 
                de ces documents.</p>
        </userestrict>
        <acqinfo>
            <p>Versement effectué le <date>31 mai 2011</date></p>
        </acqinfo>
        <bioghist>
            <p>Les premières conservations régionales des bâtiments de France ont été créées à la Libération.
                Elles ont pris le nom de conservations régionales des monuments historiques en 1979.
                La Conservation régionale des monuments historiques d’Ile-de-France (CRMH) est chargée 
                de recenser, protéger et restaurer les monuments historiques franciliens.</p>
            <p>Pour les administrations qui exerçaient des attributions similaires avant la création du ministère 
                de la Culture (1959), on peut consulter par exemple un Tableau succinct de l’histoire administrative 
                des Bâtiments civils (1792-1990) rédigé par Nadine Gastaldi, conservateur aux Archives nationales, 
                en novembre 2010.</p>
        </bioghist>
        <custodhist> <!-- historique de la conservation -->
            <p>Avant leur versement, ces documents étaient conservés dans les caves de la Grande Ecurie 
                du Roi, à Versailles. Le département des travaux de la CRMH Ile-de-France se trouvait en effet
                dans ce bâtiment jusqu'en 1990, date à laquelle le service a cédé la conduite des travaux portant
                sur les principaux édifices classés d’Ile-de-France appartenant à l’Etat à un nouveau service 
                à compétence nationale du ministère de la Culture, le Service national des travaux (SNT).</p>
            <p>En application d’une décision du Conseil de modernisation des politiques publiques de juin 2008,
                le SNT et l'Etablissement public de maîtrise d'ouvrage des travaux culturels (EMOC), chargé de 
                missions voisines, ont fusionné en 2010 dans un établissement public à caractère administratif,
                l’Opérateur du patrimoine et des projets immobiliers de la Culture (OPPIC) (décret n°2010-818 du 
                14 juillet 2010).</p>
            <p>C'est la suppression du service qui a déclenché le versement des archives de la CRMH aux Archives
                nationales.</p>
        </custodhist>
        <arrangement>
            <p>Ce versement contient :</p> <!-- élément p potentiellement à supprimer -->
            <list>
                <item>Les dossiers sont classés par ordre minéralogique de département, puis par ordre alphabétique de ville et de 
                    nom d'édifice, puis chronologiquement.</item>
                <item>les dossiers de programmation des travaux, qui retracent les choix faits par le service 
                    en fonction de l'état des immeubles à restaurer ou à construire : correspondance, notes, 
                    comptes rendus de réunion, tableaux chiffrés (art. 1-13).</item>
                <item>les dossiers de maîtrise d'ouvrage et de conduite de travaux : projets architecturaux,
                    cahiers des clauses techniques particulières, plans, photographies, comptes rendus de chantier,
                    notes, correspondance (art. 14-74).</item>
            </list>
        </arrangement>
        <separatedmaterial>
            <p>Autres versements d'archives de la Conservation régionale des bâtiments de France, puis
                Conservation régionale des monuments historiques aux Archives nationales :</p>
            <list>
                <item>19760342 : dossiers du bureau du contrôle des travaux des bâtiments civils. s.d. 
                    (accessible par un fichier cote 20060196 et par un fichier informatique).</item>
                <item>19950177, art. 1 : dossiers individuels d'agents ayant quitté leurs fonctions 
                    de 1954 à 1988.</item>
                <item>19950178, art. 1-11: service départemental d'architecture de Paris : devis 
                    et règlements pour travaux d'entretien des bâtiments de France. 1946-1988</item>
            </list>
        </separatedmaterial>
        <relatedmaterial>
            <p>Versements d'archives de la Conservation régionale des bâtiments de France, puis Conservation 
                régionale des monuments historiques effectués par le Service national des travaux aux Archives
                de Paris :</p>
            <list>
                <item>1486 W, art. 1-2320 : dossiers de programmation et de travaux. 1945-1992</item>
                <item>1543 W, art. 1-676 : dossiers de programmation et de travaux. 1951-1988</item>
                <item>3546 W, art. 1-24 : dossiers de travaux réalisés sur des monuments historiques 
                    d’Ile-de-France n’appartenant pas à l’Etat. 1967-1990</item>
            </list>
        </relatedmaterial>
        <processinfo> 
            <p>Les éliminations ont principalement porté sur les doubles, les dossiers de consultation d'entreprises (DCE), 
                la documentation reçue à  titre d'information, les documents comptables relatifs au fonctionnement du service.</p>            
        </processinfo>
        <!-- Groupe 2 : fin de l'encodage -->
    </archdesc>
</ead>
